+++
title = "集成工具"
description = "集成 DevOps 工具，在项目中重复使用工具，而无需反复输入授权。"
weight = 3
+++

集成 DevOps 工具，在项目中重复使用工具，而无需反复输入授权。本流程需要集成 Jenkins、代码仓库 GitLab、制品仓库 Harbor。

### 集成 Jenkins

集成 Jenkins，使用持续集成和部署的服务。集成 Jenkins 服务前，需要部署 Jenkins。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **DevOps 工具链** > **集成**。

4. 在 **集成** 窗口，单击 **持续集成** > **Jenkins**：

	* 在 **名称** 框中，输入集成的 Jenkins 工具名称，例如 jenkins。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。

	* （非必填）在 **访问地址** 框中，输入集成 Jenkins 工具的访问地址。 

	* 在 **API 地址** 框中，输入集成 Jenkins 工具的 API 地址。  

6. 单击 **集成**。  
集成 Jenkins 工具后，在项目中您可以绑定集成的 Jenkins 工具。

### 集成 GitLab

集成 GitLab，使用 GitLab 代码仓库。集成 GitLab 前，需要部署 GitLab。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **DevOps 工具链** > **集成**。

4. 在 **集成** 窗口，单击 **代码仓库** > **GitLab** 公有代码仓库或 **GitLab 企业版** 私有代码仓库：  

	* 在 **名称** 框中，输入集成的 GitLab 工具名称，例如 gitlab。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	* （非必填）在 **访问地址** 框中，输入集成 GitLab 工具的访问地址。

	* 在 **API 地址** 框中：
	
		* 私有代码仓库：输入集成工具的服务地址。

		* 公有代码仓库：不支持修改默认的 API 地址。

6. 单击 **集成**。  
集成 GitLab 工具后，在项目中您可以绑定集成的 GitLab 工具。

### 集成 Harbor

集成 Harbor，在 Docker Registry 的基础上，使用增加了安全、标识的镜像。集成 Harbor 服务前，需要部署 Harbor。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **DevOps 工具链** > **集成**。

4. 在 **集成** 窗口，单击 **制品仓库** > **Harbor Registry**：

	* 在 **名称** 框中，输入集成的 Harbor Registry 工具名称，例如 harbor。    
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	* （非必填）在 **访问地址** 框中，输入集成 Harbor Registry 工具的访问地址。

	* 在 **API 地址** 框中，输入集成 Harbor Registry 工具的服务地址。

6. 单击 **集成**。  
集成 Harbor Registry 工具后，在项目中您可以绑定集成的 Harbor Registry 工具。